\section*{Resumo}

A Plataforma Lattes passou a ser utilizada pela comunidade científica, agências de fomento e universidades como fonte principal de informações sobre o histórico acadêmico dos pesquisadores. Devido a esse fato, é praticamente obrigatório no Brasil que todos os pesquisadores mantenham seus currículos devidamente atualizados na plataforma. Na última década, diversas ferramentas surgiram com o intuito de extrair informações da Plataforma Lattes, dentre elas o ScriptLattes tem sido amplamente utilizado em todo o território nacional, pela sua praticidade na geração de relatórios dos curriculos. Em adição deste relatório, o usuário  pode estar interessado em obter outros relatórios com diferentes visões das informações cadastradas na Plataforma Lattes, como: apresentação por linha específica de pesquisa, ou por curso, área de conhecimento, ou quantificação por período, entre outras. Com isso, esta pesquisa vem para suprir essa limitação do ScriptLattes em não prover relatórios em diferentes visões de um conjunto de dados. Sendo assim a proposta de desenvolvimento deste trabalho se faz por meio de quatro etapas, sendo que na primeira etapa será realizada uma pesquisa bibliográfica, em segundo momento será construído um método matemático para analisar os agrupamentos hierárquicos utilizando conceitos de aprendizagem de máquina. Após a concepção do modelo iremos elaborar um estudo relacionado a um caso real para aplicar e validar o modelo. Por fim os resultados desse trabalho serão expostos por meio de artigo, ferramentas, dissertação e seminários. \\
Palavras chave: Plataforma Lattes; extração; relatório; ScriptLattes; modelagem matemática;